[借古鑑今] 香港同乾隆年代係好撚相似

大家可能聽過清朝康雍乾盛世 覺得三位都係好皇帝 但要論功績 乾隆只係個貪威識食既超級二世祖 同前兩位無得比 然而佢統治期間竟然同香港有幾分相似 大家不妨引以為鑑 我分幾個point 大家睇得舒服

1.食老本
所謂乾隆盛世完全係靠康熙（啊爺）同 雍正（老豆）打落既江山 佢死好命 有祖蔭護佑 繼承左大好江山 唔似得其他好皇帝要收拾先帝既爛攤子 努力一番先開創到盛世

香港擁有既優勢 不論法律 經濟 教育 制度 文化 等等好大程度上都係英國所賜 無英國香港根本乜都唔係

2.敗家
乾隆好大喜功 經常晒錢做啲不利民生既事 出兵打仗 (但只係打啲廢鳩部落小國） 封自己做十全老人 極度要面 加上佢六下江南 每次都好大陣仗 原來豐盈既國庫都俾佢敗撚晒
香港同理 好撚多大白象工程 起完都唔見得有用 有咁既財力做其他野好過

3.官吏腐敗
係人都知乾隆重用和珅 佢貪既錢竟然係朝廷十幾年既收入 上行下效 下面既人唔見得會幾廉潔
香港既貪就打開新聞都見唔少

4.老人政治
乾隆真係唔知點解好撚有福氣 25歲登基做到85歲之後讓位俾嘉慶 自己就做左幾年太上皇 但佢讓位只係當初發誓在位時間唔超過啊爺康熙既60年（可能佢自己都估唔到自己咁長命 ) 做皇帝咁爽當然唔會想退落嚟 於是佢讓位不讓權 有睇TVB 天命都知 佢做太上皇仍然手攬大權 嘉慶頭幾年可以話係傀儡皇帝 乜都做唔到 乾隆可謂老人政治既表表者
香港無論政治定各方面都係old seafood 揸fit 後生無任何話事權 想上位可謂難若登天

5. 後知後覺
英國佬一直想同中國做生意 所以派使者馬甘尼嚟一探究竟
乾隆一直覺得中國係天朝上國 英國只係蠻夷 不屑同英國佬做生意 唔撚開放關口 事實上英國已經有工業革命 國力開始同始同清朝有距離 同你正經往來你唔肯 唯有同武力打鳩你 之後諗住搞洋務運動都太遲
香港人或有或有都一種驕傲既心理 (我都有少少 ) 畢竟香港都風光過 但其實唔少地方都超越左我地 有啲產業唔推行遲啲人地唔侵我地玩 真係要有啲警覺下
btw乾隆係清朝最後一個盛世 之後啲皇帝都俾人打到仆街 我希望香港唔會行條咁既舊路

係咁多 再講驚俾人屌我踩港

講起又講 係英國有心栽培香港 定係香港無意中學到？

應該都有心既 初時貪香港個地理位置好 後尾經濟彈上去簡直係生金蛋
同埋後期都放權 俾香港人做官 林鄭 薯片都係受惠者嚟既

草民一推

lm

草民二推

請繼續

奶波魔巴打

繼續踩 不敢

係咪開錯台

推

康熙就真係 好過好多漢人皇帝

你要繼續講先多人睇